\documentclass[10pt]{book}
\usepackage{geometry}
\geometry{reset}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[dvips,final]{graphicx}
\usepackage{lmodern,array,oldgerm,multirow,amsmath,wrapfig,multicol,exscale,color,colortbl}
\usepackage{vmargin,fancybox,fancyhdr,lastpage}
\usepackage{rotating}
\usepackage{lscape}
% Permet de tourner une page en particulier avec la commande \begin{landscape} … \end{landscape}
\usepackage{arydshln,amssymb}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{longtable}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{ifoddpage}
\pagestyle{empty}
% Configuration des en-têtes pour le \mainmatter
\fancypagestyle{mainmatterstyle}{
  \fancyhf{}
  \fancyhead[LE]{\slshape Julien Freyermuth \hfill \thepage} % Nom de l'auteur à gauche et numéro de page à droite sur les pages paires
  \fancyhead[RO]{\thepage \hfill \slshape L'Illusion de la Loyauté} % Numéro de page à gauche et titre du livre à droite sur les pages impaires
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} % Ligne sous l'en-tête
}

% Style pour les 3 dernières pages
\fancypagestyle{endmatterstyle}{
  \fancyhf{} % Supprime les en-têtes et pieds de page
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Supprime la ligne sous l'en-tête
}

\newcommand{\checkoddpageandaddblank}{
  \clearpage
  \ifoddpage
    % Si la page est impaire, ne rien faire
  \else
    % Si la page est paire, ajouter une page blanche
    \null
    \clearpage
  \fi
}


\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\geometry{reset}
\geometry{
    paperwidth=12cm,
    paperheight=19cm,
    inner=1.5cm,
    outer=1cm,
    top=1.5cm,
    bottom=2cm
}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}

\frontmatter

% Page de garde
\begin{titlepage}
    \vspace*{\stretch{1}}
    \begin{center}
        \textbf{\huge L'illusion de la loyauté}\\[0.5cm]
        \textbf{\large Un livre dont vous êtes le héros}\\[2cm]
        % \textbf{\large Julien Freyermuth}
    \end{center}
    \vspace*{\stretch{2}}
\end{titlepage}

% Page vierge (?)
\newpage

\begin{center}
  \textbf{FEUILLE D'AVENTURE}
\end{center}
NOTES
\vspace{5.7cm}

{
  \renewcommand\arraystretch{1.8}
  \begin{tabular}{|ll|c|}
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{SAC À DOS} {\scriptsize(10 objets maximum)}}& \textbf{REPAS}\\ \hline
    1& & \\ \cline{1-2}
    2& & \\ \cline{1-2}
    3& & \\ \cline{1-2}
    4& & \\ \cline{1-2}
    5& & \multirow{-2}{3.6cm}{\scriptsize(-3 points d'ENDURANCE si vous n'avez pas de repas au moment voulu)}\\ \hline
    6& & \textbf{BOURSE}\\ \hline
    7& & \\ \cline{1-2}
    8& & \\ \cline{1-2}
    9& & \\ \cline{1-2}
    10& & \multirow{-1}{3.6cm}{\scriptsize(50 Pièces d'Or maximum)}\\ \hline
  \end{tabular}
}

\begin{center}
  \textbf{FEUILLE D'AVENTURE}
\end{center}

\fbox{\begin{minipage}{0.445\textwidth}
  \begin{center}
    HABILETÉ
  \end{center}
  \vspace{2.0cm}

  \textcolor{white}{(Ne pas dépasser le total de départ~; zéro = mort)}
\end{minipage}}
\hspace{0.4cm}
\fbox{\begin{minipage}{0.445\textwidth}
  \begin{center}
    ENDURANCE
  \end{center}
  \vspace{2.0cm}

  {\small(Ne pas dépasser le total de départ~; zéro = mort)}\\[-0.2cm]
\end{minipage}}

\begin{center}
  \textbf{DÉTAIL DES COMBATS}
\end{center}

{
  \renewcommand\arraystretch{1.8}
  \begin{tabular}{|l|p{2cm}|r|}
    \hline
    \makebox[3cm][l]{Maya}& \begin{minipage}{2cm}\begin{center}Quotient d'attaque\end{center}\end{minipage}& \makebox[3cm][r]{Ennemi}\\
    & & \\
    \hline
  \end{tabular}
}\\[.1cm]

{
  \renewcommand\arraystretch{1.8}
  \begin{tabular}{|l|p{2cm}|r|}
    \hline
    \makebox[3cm][l]{Maya}& \begin{minipage}{2cm}\begin{center}Quotient d'attaque\end{center}\end{minipage}& \makebox[3cm][r]{Ennemi}\\
    & & \\
    \hline
  \end{tabular}
}\\[.1cm]

{
  \renewcommand\arraystretch{1.8}
  \begin{tabular}{|l|p{2cm}|r|}
    \hline
    \makebox[3cm][l]{Maya}& \begin{minipage}{2cm}\begin{center}Quotient d'attaque\end{center}\end{minipage}& \makebox[3cm][r]{Ennemi}\\
    & & \\
    \hline
  \end{tabular}
}\\[.1cm]

{
  \renewcommand\arraystretch{1.8}
  \begin{tabular}{|l|p{2cm}|r|}
    \hline
    \makebox[3cm][l]{Maya}& \begin{minipage}{2cm}\begin{center}Quotient d'attaque\end{center}\end{minipage}& \makebox[3cm][r]{Ennemi}\\
    & & \\
    \hline
  \end{tabular}
}\\[.1cm]

{
  \renewcommand\arraystretch{1.8}
  \begin{tabular}{|l|p{2cm}|r|}
    \hline
    \makebox[3cm][l]{Maya}& \begin{minipage}{2cm}\begin{center}Quotient d'attaque\end{center}\end{minipage}& \makebox[3cm][r]{Ennemi}\\
    & & \\
    \hline
  \end{tabular}
}\\[.1cm]

{
  \renewcommand\arraystretch{1.8}
  \begin{tabular}{|l|p{2cm}|r|}
    \hline
    \makebox[3cm][l]{Maya}& \begin{minipage}{2cm}\begin{center}Quotient d'attaque\end{center}\end{minipage}& \makebox[3cm][r]{Ennemi}\\
    & & \\
    \hline
  \end{tabular}
}

\begin{center}
  \textbf{LISTE DES ARMES}
\end{center}

% ARMES {\scriptsize (2 Armes maximum)}\\
{
  \renewcommand\arraystretch{2.0}
  \begin{tabular}{|ll|}
    \hline
    \multicolumn{2}{|l|}{ARMES {\scriptsize (2 armes maximum)}}\\ \hline
    1& \makebox[0.89\textwidth][c]{}\\ \hline
    2& \\ \hline
  \end{tabular}
}
\vspace{.6cm}

{
  \renewcommand\arraystretch{2.0}
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    \multicolumn{2}{|l|}{\textbf{CARQUOIS ET FLÈCHES}}\\ \hline
    Carquois& \makebox[7cm][c]{Nombre de flèches transportées}\\
    OUI/NON& \\
    & \\ \hline
  \end{tabular}
}

\newpage

\begin{center}
  \textbf{OBJETS SPÉCIAUX}
\end{center}

{
  \renewcommand\arraystretch{2.0}
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    \makebox[0.45\textwidth][c]{DESCRIPTION}& \makebox[0.45\textwidth][c]{EFFETS}\\ \hline
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    & \\
    \hline
  \end{tabular}
}

\newpage

\begin{center}
    \textbf{\Large{Règles du jeu}}\\
\end{center}
Vous trouverez au début de ce livre une \textit{Feuille d'Aventure} sur laquelle vous inscrirez
tous les détails de votre quête. Il est conseillé d'en faire des photocopies qui vous permettront
de jouer plusieurs fois.\\

Au cours de votre jeunesse vous avez acquis une HABILETÉ au combat ainsi qu'une ENDURANCE.
Avant d'entamer votre nouvelle aventure, il vous faudra mesurer exactement les dons que vous
ont fait la nature. À cet effet, vous devrez placer devant vous la \textit{Table de Hasard}
qui se trouve à la fin du livre, fermer les yeux et pointer l'extrémité non taillée d'un crayon
sur l'un des chiffres de la \textit{Table} en laissant faire le hasard. Si vous désignez le
chiffre 0, vous n'obtenez aucun point.\\

Le premier chiffre que votre crayon aura montré sur la \textit{Table de
Hasard} représentera votre HABILETÉ au combat. Ajoutez 10 à ce
chiffre et inscrivez le total obtenu dans la case HABILETÉ de votre
\textit{Feuille d'Aventure} (si par exemple votre crayon indique le chiffre
4 sur la \textit{Table de Hasard}, vos points d'HABILETÉ seront de 14).
Lorsque vous aurez à combattre, il faudra mesurer votre
HABILETÉ à celle de votre adversaire. Il est donc souhaitable que
votre total d'HABILETÉ soit le plus élevé possible.\\

Le second chiffre que vous désignerez sur la \textit{Table de Hasard} représentera
votre capacité d'ENDURANCE. Ajoutez 20 à ce chiffre et inscrivez le total obtenu
dans la case ENDURANCE de votre \textit{Feuille d'Aventure}. (À titre d'exemple,
si votre crayon indique le chiffre 6 sur la \textit{Table de Hasard}, le total dernières
vos points d'ENDURANCE sera de 26.)\\

Si vous êtes blessé lors d'un combat, vous perdrez des points d'ENDURANCE et si
jamais votre ENDURANCE tombe à zéro, vous saurez alors que vous venez d'être tué et
que votre aventure est terminée. Au cours de votre mission, vous aurez la possibilité
de récupérer des points d'ENDURANCE mais votre total d'ENDURANCE ne pourra en aucun
cas dépasser celui dont vous disposiez au départ de votre mission.

% Si vous avez mené avec succès l'une ou l'autre des précédentes aventures de la série,
% vos points d'HABILETÉ et d'ENDURANCE vous sont déjà connus et c'est avec ces mêmes
% éléments que vous entreprendrez le présent volume. Vous pourrez aussi emporter
% dans cette nouvelle aventure des armes et les objets qui se trouvaient en votre possession
% à la fin de votre précédente mission~: vous devez alors les inscrire en détail
% sur votre \textit{Feuille d'Aventure}. (Rappelez-vous cependant que vous n'avez
% toujours pas droit à plus de deux armes et dix objets dans votre Sac à Dos.)

\begin{center}
  Équipement
\end{center}

Au départ de votre aventure, vous êtes vêtu d'une tunique noire avec des bordures blanches
aux poignets et au col du plus bel effet. Le matériel
dont vous disposez pour assurer votre survie vous seras donné dans la suite de
l'aventure. Vous disposez également, accrochée à votre ceinture, d'une Bourse
de Cuir qui contient des Pièces d'Or. Pour savoir combien de pièces sont en votre possession,
utilisez la \textit{Table de Hasard} à la manière qui vous a été expliquée précédemment~;
le chiffre que vous obtiendrez représentera le nombre de Couronnes (c'est le nom de la monnaie
en cours dans ces régions) dont vous disposez au début de votre mission (inscrivez ce nombre
dans la case Pièces d'Or de votre \textit{Feuille d'Aventure}). Durant votre aventure,
vous pourrez acquérir d'autres Pièces d'Or mais il ne sera pas possible d'en emporter plus
de 50.\\

%\begin{center}
%  \textbf{Répartition de l'équipement}
%\end{center}
%
%À présent que vous disposez de votre équipement, il vous faut savoir comment il se
%répartit afin que vous puissiez le transporter plus aisément. Il n'est pas nécessaire
%de prendre des notes à ce sujet, vous vous contenterez, en cas de besoin, de vous référer
%aux indications données.
%
%\begin{center}
%  \textbf{Combien d'objets pouvez-vous transporter~?}\\
%  \textit{Armes}
%\end{center}
%Vous ne pouvez pas emporter plus de deux armes.
%
%\begin{center}
%  \textit{Objets contenus dans votre Sac à Dos}
%\end{center}
%Ils doivent obligatoirement y être rangé mais la place y est comptée et vous ne pouvez
%y transporter que dix objets (Repas inclus).
%
%\begin{center}
%  \textit{Objets spéciaux}
%\end{center}
%Les objets spéciaux ne sont pas rangés dans votre Sac à Dos. Lorsque vous aurez
%la possibilité d'acquérir l'un de ces objets spéciaux, il vous sera indiqué de
%quelle manière il convient de le transporter.
%
%\begin{center}
%  \textit{Pièces d'Or}
%\end{center}
%Elles sont toujours rangées dans la bourse attachée à votre ceinture. Cette bourse
%ne peut pas contenir plus de cinquante Pièces d'Or en tout.
%
%\begin{center}
%  \textit{Nourriture}
%\end{center}
%Vous transportez votre nourriture dans votre Sac à Dos et chaque Repas compte pour
%un objet. Tous les objets qui peuvent vous être utiles et que vous aurez la possibilité
%d'acquérir au cours de votre aventure sont indiqués avec leur initiale en lettre capitale.
%Chaque fois que vous déciderez d'emporter l'un de ces objets avec vous, il vous
%faudra l'inscrire sur votre \textit{Feuille d'Aventure}. Ces acquisitions seront
%rangées dans votre Sac à Dos sauf s'il vous est spécifié qu'il s'agit d'un Objet Spécial.

\begin{center}
  \textbf{\large Comment utiliser votre équipement~?}\\
  \textit{Armes}
\end{center}
Les armes vous aident à combattre vos ennemis. Si vous découvrez une arme au cours
de votre aventure, vous pouvez la garder et l'utiliser, mais rappelez-vous que vous
n'avez pas le droit de posséder plus de deux armes à la fois.\\

\begin{center}
  \textit{Arc et Flèches}
\end{center}
Au cours de votre aventure, vous aurez plusieurs fois l'occasion de vous servir d'un arc.
Si vous avez choisi cette arme et si vous poussédez au moins une flèche, vous pourrez
l'utiliser lorsque le texte vous autorisera à l'employer. L'arc est une arme très utile,
car il permet de frapper l'ennemi à distance. Toutefois, vous ne pourrez en faire usage
dans les combats au corps à corps, aussi vous est-il fortement conseillé de vous munir
également d'une arme de poing comme l'épée ou la masse d'armes. Pour vous servir d'un arc,
il vous faut un carquois garni d'au moins un trait et, après chaque tir, vous devrez rayer
une flèche de votre \textit{Feuille d'Aventure}. Dès que votre carquois sera vide, votre
arc deviendra bien sûr inutilisable, mais vous aurez peut-être l'occasion de le regarnir
au cours de votre aventure.\\

\begin{center}
  \textit{Objets contenus dans votre Sac à Dos}
\end{center}
Au cours de votre quête, vous découvrirez divers objets qui pourraient se révéler
utiles et que vous souhaiterez peut-être conserver (rappelez-vous que vous ne pouvez
transporter que dix objets dans votre Sac à Dos). Vous avez le droit à tout moment
d'échanger l'un de ces objets ou tout simplement de vous en débarrasser, mais il vous
est interdit de le faire lorsque vous êtes engagé dans un combat.\\

\begin{center}
  \textit{Objets spéciaux}
\end{center}
Ces objets ne se rangent pas dans votre sac à dos. Lorsque vous en découvrirez un,
on vous indiquera comment le transporter. Le nombre maximum d'Objets Spéciaux que vous
pouvez emporter au cours d'une même aventure s'élève à douze. Chacun de ces objets possède
des propriétés bien particulières. Parfois, ces propriétés vous seront décrites au moment
même de la découverte de l'objet, d'autres fois, il vous faudra attendre qu'elles se
révèlent au cours de votre aventure.\\

\begin{center}
  \textit{Nourriture}
\end{center}
Vous transportez votre nourriture dans votre Sac à Dos et chaque Repas compte pour
un objet. Vous devrez consommer à intervalles réguliers au cours de votre quête cependant,
s'il ne vous reste plus de vivres lorsqu'on vous dira de prendre un Repas, vous perdrez
3 points d'ENDURANCE.\\

\begin{center}
  \textit{Potion de Guérison}
\end{center}
Elle vous rend des points d'ENDURANCE lorsque vous la buvez après un combat.
Si au cours de votre aventure, vous venez à découvrir d'autres potions, leurs
effets vous seront indiqués en temps utile. Toutes les Potions de Guérison
doivent être rangées dans votre Sac à Dos.\\

\begin{center}
  \textit{Pièces d'Or}
\end{center}
La monnaie en cours dans le royaume est la Couronne qui se présente sous la forme
d'une petite pièce d'or. Au cours de votre aventure, vous pourrez utiliser ces
Couronnes pour vots frais de transport ou de nourriture, mais également, si besoin
est, pour corrompre certains personnages peu scrupuleux. Nombre de créatures que vous
serez amené à rencontrer possèdent des Couronnes d'or. Chaque fois que vous tuerez
l'une de ces créatures, vous aurez le droit de vous emparer de ses pièces d'or et de
les conserver dans votre bourse si ce dernier en possédait.\\

\newpage

\begin{center}
  \textbf{Règles de combat}
\end{center}
Au cours de votre quête, vous aurez maintes fois l'occasion d'affronter un ennemi. Le texte
vous précisera en chaque circonstance quels sont les points d'HABILETÉ et d'ENDURANCE de
l'ennemi en question. Maya (c'est-à-dire vous-même) devra alors s'efforcer de tuer son
adversaire en réduisant à zéro les points d'ENDURANCE de ce dernier, tout en essayant d'en perdre
le moins possible au cours de l'affrontement. Au début de
chaque combat, inscrivez le total d'ENDURANCE de Maya, ainsi que celui de l'ennemi sur
votre \textit{Feuille d'Aventure}. Ces indications sont à reporter dans la case
\textit{Détails des Combats}.\\

Chaque affrontement se déroule de la manière suivante~:
\begin{enumerate}
  \item Ajoutez à votre total d'HABILETÉ les points supplémentaires que vous pourriez-avoir
  (facultés, objets spéciaux …)
  \item Soustrayez du total de vos points d'HABILETÉ, les points d'HABILETÉ de
  votre adversaire. Le résultat de cette soustraction vous donnera un
  \textit{Quotient d'Attaque}. Inscrivez-le sur votre \textit{Feuille d'Aventure}.
  
  \begin{center}
    \textit{Exemple}
  \end{center}
  Imaginons que Maya dispose d'un total d'HABILETÉ de 15 et qu'elle soit attaquée
  par un Diable Volant dont les points d'HABILETÉ s'élèvent à 20 et qu'elle soit
  prise par surprise et ne dispone d'aucune possibilité de fuite. Maya devra donc
  combattre la créature qui fond sur elle.
  Elle retranchera ensuite le total d'HABILETÉ du Diable Volant de son propre total,
  ce qui donnera un \textit{Quotient d'Attaque} de $-5$ (détails~: $15-20=-5$). Il faudra
  alors inscrire $-5$ dans la case \textit{Quotint d'Attaque} de la \textit{Feuille
  d'Aventure}.\\
  
  \item Lorsque vous connaissez votre \textit{Quotient d'Attaque}, utilisez la
  \textit{Table de Hasard} à la manière habituelle pour obtenir un chiffre.

  \item Reportez-vous à la \textit{Table des Coups Portés} qui figure
  à la fin de ce livre (page~\pageref{table_coups_portes}). Dans la ligne supérieure
  de cette Table sont indiqués les \textit{Quotients d'Attaque}. Trouvez le Quotient
  que vous avec calculé, puis descendez la colonne au-dessous jusqu'à la case
  située à l'intersection de la ligne horizontale correspondant au chiffre obtenu
  à l'aide de la \textit{Table de Hasard} (ces chiffres sont indiqués sur le côté
  gauche de la \textit{Table des Coups Portés}). Vous connaîtrez ainsi le nombre
  de points d'ENDURANCE que l'ennemi et Maya auront chacun perdu lors de cet
  Assaut. (La lettre E vous donne les points d'ENDURANCE perdus par l'ennemi,
  la lettre V, ceux perdus par vous (Maya)).

  \begin{center}
    \textit{Exemple}
  \end{center}
  Le Quotient d'Attaque entre Maya et le Diable Volant est de $-5$. Admettons
  que le chiffre donné par la \textit{Table de Hasard} soit 6. Le résultat du premier
  Assaut sera alors le suivant~: Maya perd 4 points d'ENDURANCE. Le Diable Volant
  perd 5 points d'ENDURANCE.

  \item Après chaque assaut, notez sur la \textit{Feuille d'Aventure} les modifications
  intervenues dans le total d'ENDURANCE de chaque adversaire.

  \item À moins que de nouvelles indications ne vous soient données, ou que vous
  ayez la possibilité de prendre la fuite, un nouvel Assaut devra être livré.

  \item Reprenez le déroulement des opérations à partir de l'étape n°~3.
\end{enumerate}

Le combat se poursuit jusqu'à ce que le total d'ENDURANCE de l'ennemi ou de Maya
ait été réduit à zéro, ce qui signifie la mort du combattant en question. Si Maya
meurt, l'aventure s'achève. Si c'est son ennemi
qui périt, Maya peut poursuivre sa quête avec un total d'ENDURANCE réduit d'autant
qu'il en a perdu au cours du combat.

\newpage

\begin{center}
  \textbf{Possibilités de fuite}
\end{center}
Au cours de votre aventure, la possibilité d'échapper à un combat vous sera parfois
accordée. Si vous avez déjà engagé un assaut et que vous décidez de prendre la fuite,
menez d'abord cet assaut à son terme en observant les règles habituelles.
Il ne sera tenu aucun compte des points d'ENDURANCE perdus par votre adversaire au cours
de cet Assaut. 
Seuls ceux de Maya devront être comptabilisés et retranchés de son total d'ENDURANCE,
car tel est le prix de la couardise~! Rappelez-vous que vous ne pourrez vous enfuir que
si vous y êtes autorisé~; les précisions nécessaires vous seront fournies à chaque fois.


\mainmatter
\pagestyle{mainmatterstyle}

% Début de l'aventure

% Fin de l'aventure
\pagestyle{endmatterstyle}
\begin{center}
  \textbf{\Large Table de hasard}\\[1.6cm]
  {
    \renewcommand\arraystretch{2.6}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
      \hline
      \huge\textbf{5} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{0} \\ \hline
      \huge\textbf{2} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{4} \\ \hline
      \huge\textbf{9} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{1} \\ \hline
      \huge\textbf{3} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{8} \\ \hline
      \huge\textbf{0} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{5} \\ \hline
      \huge\textbf{8} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{7} \\ \hline
      \huge\textbf{4} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{2} \\ \hline
      \huge\textbf{1} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{6} \\ \hline
      \huge\textbf{7} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{6} & \huge\textbf{3} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{9} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{4} \\ \hline
      \huge\textbf{6} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{5} & \huge\textbf{8} & \huge\textbf{2} & \huge\textbf{7} & \huge\textbf{1} & \huge\textbf{4} & \huge\textbf{0} & \huge\textbf{9} \\ \hline
    \end{tabular}
  }
\end{center}
    

\clearpage

\checkoddpageandaddblank

\begin{flushright}
  \textbf{\Large Table des}\\
  \label{table_coups_portes}
\end{flushright}

Quotient d'attaque\\

\begin{minipage}[t]{\textwidth}
  \begin{flushright}
    \scalebox{0.8}{\renewcommand\arraystretch{1.6}\begin{tabular}{c|c|c c|c c|c c|c c|c c|c c|}
        \cline{3-14}
        \multicolumn{2}{c|}{}& \multicolumn{2}{c|}{$\leq$ -11}&
            \multicolumn{2}{c|}{-10/-9}&
            \multicolumn{2}{c|}{-8/-7}&
            \multicolumn{2}{c|}{-6/-5}&
            \multicolumn{2}{c|}{-4/-3}&
            \multicolumn{2}{c|}{-2/-1}\\
        \cline{2-14}

        \multirow{20}{*}{\rotatebox{90}{Chiffre donné par la table de hasard}}& \multirow{2}{*}{1}& E& -0& E& -0& E& -0& E& -0& E& -1& E& -2\\
        \cline{3-14}
        & & V& T& V& T& V&  -8& V&  -6& V&  -6& V&  -5\\
        \cline{2-14}
        
        & & E&  -0& E&  -0& E&  -0& E&  -1& E&  -2& E&  -3\\
        \cline{3-14}
        & \multirow{-2}{*}{2}& V& T& V&  -8& V&  -7& V&  -6& V&  -5& V&  -5\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{3}& E&  -0& E&  -0& E&  -1& E&  -2& E&  -3& E&  -4\\
        \cline{3-14}
        & & V&  -8& V&  -7& V&  -6& V&  -5& V&  -5& V&  -4\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{4}& E&  -0& E&  -1& E&  -2& E&  -3& E&  -4& E&  -5\\
        \cline{3-14}
        & & V&  -8& V&  -7& V&  -6& V&  -5& V&  -4& V&  -4\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{5}& E&  -1& E&  -2& E&  -3& E&  -4& E&  -5& E&  -6\\
        \cline{3-14}
        & & V&  -7& V&  -6& V&  -5& V&  -4& V&  -4& V&  -3\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{6}& E&  -2& E&  -3& E&  -4& E&  -5& E&  -6& E&  -7\\
        \cline{3-14}
        & & V&  -6& V&  -6& V&  -5& V&  -4& V&  -3& V&  -2\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{7}& E&  -3& E&  -4& E&  -5& E&  -6& E&  -7& E&  -8\\
        \cline{3-14}
        & & V&  -5& V&  -5& V&  -4& V&  -3& V&  -2& V&  -2\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{8}& E&  -4& E&  -5& E&  -6& E&  -7& E&  -8& E&  -9\\
        \cline{3-14}
        & & V&  -4& V&  -4& V&  -3& V&  -2& V&  -1& V&  -1\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{9}& E&  -5& E&  -6& E&  -7& E&  -8& E&  -9& E& -10\\
        \cline{3-14}
        & & V&  -3& V&  -3& V&  -2& V& 0& V& 0& V& 0\\
        \cline{2-14}

        & \multirow{2}{*}{0}& E&  -6& E&  -7& E&  -8& E&  -9& E& -10& E& -11\\
        \cline{3-14}
        & & V& 0& V& 0& V& 0& V& 0& V& 0& V& 0\\
        \cline{2-14}
    \end{tabular}}
  \end{flushright}
\end{minipage}

\begin{center}
  E = Ennemi \quad\quad V = Vous
\end{center}

\newpage

\begin{flushleft}
  \textbf{\Large coups portés}\\
\end{flushleft}

\textcolor{white}{Quotient d'attaque}\\

\begin{minipage}[t]{\textwidth}
  \scalebox{0.8}{\renewcommand\arraystretch{1.6}\begin{tabular}{|c c|c c|c c|c c|c c|c c|c c|c|}
      \cline{1-14}
      \multicolumn{2}{|c|}{0/0}&
          \multicolumn{2}{c|}{+1/+2}&
          \multicolumn{2}{c|}{+3/+4}&
          \multicolumn{2}{c|}{+5/+6}&
          \multicolumn{2}{c|}{+7/+8}&
          \multicolumn{2}{c|}{+9/+10}&
          \multicolumn{2}{c|}{$\geq$+11}\\
      \hline

      E& -3& E& -4& E& -5& E& -6& E& -7& E& -8& E& -9& \multirow{2}{*}{1}\\
      \cline{1-14}
      V& -5& V& -5& V& -4& V& -4& V& -4& V& -3& V& -3& \\
      \hline
      
      E& -4& E& -5& E& -6& E& -7& E& -8& E& -9& E& -10& \multirow{2}{*}{2}\\
      \cline{1-14}
      V& -4& V& -4& V& -3& V& -3& V& -3& V& -3& V& -2& \\
      \hline
      
      E& -5& E& -6& E& -7& E& -8& E& -9& E& -10& E& -11& \multirow{2}{*}{3}\\
      \cline{1-14}
      V& -4& V& -3& V& -3& V& -3& V& -2& V& -2& V& -2& \\
      \hline
      
      E& -6& E& -7& E& -8& E& -9& E& -10& E& -11& E& -12& \multirow{2}{*}{4}\\
      \cline{1-14}
      V& -3& V& -3& V& -2& V& -2& V& -2& V& -2& V& -2& \\
      \hline
      
      E& -7& E& -8& E& -9& E& -10& E& -11& E& -12& E& -14& \multirow{2}{*}{5}\\
      \cline{1-14}
      V& -2& V& -2& V& -2& V& -2& V& -2& V& -2& V& -1& \\
      \hline
      
      E& -8& E& -9& E& -10& E& -11& E& -12& E& -14& E& -16& \multirow{2}{*}{6}\\
      \cline{1-14}
      V& -2& V& -2& V& -2& V& -1& V& -1& V& -1& V& -1& \\
      \hline
      
      E& -9& E& -10& E& -11& E& -12& E& -14& E& -16& E& -18& \multirow{2}{*}{7}\\
      \cline{1-14}
      V& -1& V& -1& V& -1& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& \\
      \hline
      
      E& -10& E& -11& E& -12& E& -14& E& -16& E& -18& E& T& \multirow{2}{*}{8}\\
      \cline{1-14}
      V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& \\
      \hline
      
      E& -11& E& -12& E& -14& E& -16& E& -18& E& T& E& T& \multirow{2}{*}{9}\\
      \cline{1-14}
      V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& \\
      \hline
      
      E& -12& E& -14& E& -16& E& -18& E& T& E& T& E& T& \multirow{2}{*}{0}\\
      \cline{1-14}
      V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& V& -0& \\
      \hline
  \end{tabular}}
\end{minipage}

\begin{center}
  T = Tué sur le coup
\end{center}

% Licence

\newpage
\begin{center}
  \textbf{\Large Licence}
\end{center}
\vspace{-0.2cm}

%voir ici : https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.fr


\begin{center}
  \faCreativeCommons\ \faCreativeCommonsBy\ \faCreativeCommonsNc\ CC BY-NC 4.0\\[.4cm]
  https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/deed.fr\\
\end{center}

Ce livre est sous licence Creative Commons Attribution - Pas d’Utilisation Commerciale 4.0 International.\\

\textbf{Vous êtes autorisé à~:}\\
  \begin{itemize}
    \item[$\bullet$] \textbf{Partager} — copier, distribuer et communiquer le matériel par tous moyens et sous tous formats\\
    \item[$\bullet$] \textbf{Adapter} — remixer, transformer et créer à partir du matériel\\
  \end{itemize}

\textbf{Sous les conditions suivantes~:}\\
  \begin{itemize}
    \item[] \faCreativeCommonsBy\ \textbf{Attribution} — Vous devez créditer l'œuvre, intégrer
    un lien vers la licence et indiquer si des modifications ont été effectuées à l'œuvre. Vous
    devez indiquer ces informations par tous les moyens raisonnables, sans toutefois suggérer
    que l'Offrant vous soutient ou soutient la façon dont vous avez utilisé son œuvre.\\

    \item[] \faCreativeCommonsNc\ \textbf{Pas d’Utilisation Commerciale} — Vous n'êtes pas
    autorisé à faire un usage commercial de cette œuvre, tout ou partie du matériel la
    composant.

    \item[] \textbf{Pas de restrictions complémentaires} -- Vous n'êtes pas autorisé à appliquer
    des conditions légales ou des mesures techniques qui restreindraient légalement autrui à
    utiliser l'œuvre dans les conditions décrites par la licence.\\
  \end{itemize}

\newpage

\textbf{Notes~:}\\

Vous n'êtes pas dans l'obligation de respecter la licence pour les éléments ou matériel
appartenant au domaine public ou dans le cas où l'utilisation que vous souhaitez faire est
couverte par une exception.\\

Aucune garantie n'est donnée. Il se peut que la licence ne vous donne pas toutes les permissions
nécessaires pour votre utilisation. Par exemple, certains droits comme les droits moraux, le
droits des données personnelles et droit à l'image sont susceptibles de limiter votre
utilisation.


Pas de restrictions supplémentaires — Vous ne pouvez pas appliquer de conditions légales ou de mesures technologiques qui restreindraient légalement d'autres personnes
à faire ce que la licence permet.

\newpage


\end{document}
